Ette astus Kustas Loel Loodma wallast (Soniste wabriku podretsik) ja kaebas, et Karl Ermann lasknud tema töö rahha 3 rbl. härra kätte kinni jätta.
Ette sai kutsutud Karl Ermann (Soniste mees) ja ta tunnistas, et ta sedda on teinud sepärrast, et temmal olla üks raud kang ärra kadunud, mis Kustas Loeli tömehhed ärra warrastanud. Kohtu kuulamise läbbi tulli wälja, et Ans Leiwos (Loodnalt) ja Jaan Kraan (Kolowerest) selle kangi warguse juures süüd lased olliwad; sepärrast:
mõistis kohus, et
Ans Leiwos ja Jaan Kraan pidiwad kumbki 1 rbl. maksma 1 rbl sai Karl Ermannile kangi eest ja 1 rbl. Soniste walla laekasse.
Kohtu wannem: J NeumannKorwamees: J Tomann" J Laurson
Tallitaja: J WessiradtKirjutaja: M Kruup [allkiri]
